<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Justus</title>
    <link>https://client0.r3ne.net/</link>
    <description>Recent content on Justus</description>
    <image>
      <url>https://client0.r3ne.net/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://client0.r3ne.net/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://client0.r3ne.net/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Jouluvalmistelut</title>
      <link>https://client0.r3ne.net/projects/project-05/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://client0.r3ne.net/projects/project-05/</guid>
      <description>Tein jouluaiheisen nettisivun, jolta löytyy hyödyllisiä apuohejlmia joun kiireiden vähentämiseksi.
Linkki sivustolle</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iron Man: arc reactor</title>
      <link>https://client0.r3ne.net/projects/project-04/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://client0.r3ne.net/projects/project-04/</guid>
      <description>Olen itse hyvin suuri marvel fani. Suosikkini ovat doctor strange ja Iron Man. Yhtenä päivänä katsoin youtube videon ja siinä näytettiin kuinka voidaan rakentaa Iron manin kaari reaktori käyttäen 3d printteriä. Latasin tiedoston ja innostuin heti projektistani. Alkuperäiseen videoon! Ensimmäisessä vaiheessa tosiaan aloitin tulostamalla kaari reaktorin rungon. Seuraavaksi minun piti saada hankittua projektiini EL-paneeli. Valtavat kiitokset tästä Jarille joka sen minulle hoiti. Seuraavaksi lähdin leikkaamaan el-paneelia jotta se sopii runkoon. Videosta saatu leikkausohje oli pieni kuten kuvassa näkyy joten jouduin piirtämään oman.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9Lk ohjelmoinnin päättötyö</title>
      <link>https://client0.r3ne.net/projects/project-035/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://client0.r3ne.net/projects/project-035/</guid>
      <description>9 luokalla tein ohjelmoinnin päättötyönä tetriksen, koska halusin opetella tekemään pelejä javascriptillä. Linkki tetrikseen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hylly</title>
      <link>https://client0.r3ne.net/projects/project-03/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://client0.r3ne.net/projects/project-03/</guid>
      <description>Ensimmäisenä aloitin projektin tekemällä suunnitelman Jarin kanssa. Sekä laadin itselleni suunnitelman mitä tulen tekemään minäkin tuntina. Päätimme tehdä hyllyn käytetyistä pulpeteista. Mielestäni tämä oli kiva idea että pulpetit saavat uuden elämän Seuraavaksi leikkasin pulpetit kapeammiksi. Noin 30senttimetrin levyisiksi vannesahalla Seuraavaksi leikkasin tasohöylällä palaset ensiksi 23seksi ja sitten 21seksi. Sitten katselin ja ihailin kuinka sileiksi palaset tulivat. Seuravalla tunnilla lähdimme Jarin kanssa leikkaamaan jiirikulmia sirkkelillä. Jiirikulmista tuli hyvät. Seuraavalla tunnilla lähdin tekemään lamello liitoksia tälläkoneella: Kun olin tehnyt lamello liitokset lisäsin aukkoihin palaset, kuten kuvassa Seuraavaksi aloitin työn isoimman urakan eli liimaamisen siinä kesti munto tuntia, koska 90-asteen puristimia oli vain kaksi Liimaamisessa meni pari tuntia kunnes koitti viimeinen liimaustunti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yöpöytä</title>
      <link>https://client0.r3ne.net/projects/project-02/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://client0.r3ne.net/projects/project-02/</guid>
      <description>Aloitin yöpöydän tekemisen syyslukukauden alussa, koska ajattelin tehdä äidilleni hienon yöpöydän joululahjaksi. Ensimmäisenä aloitin suunnittelemaan projektiani tekemällä paperille suunnitelman. Seuraavaksi leikkasin pöytääni molemmat sivut sirkkelillä. Sekä muotoilin vannesahalla kauniimmat jalat pöytään jotta ne ei olisi aivan tönköt. Kuvassa leikatut palat. Leikattuani sivupalat. Leikkasin vielä yläpalan sekä alas palan. Sitten porasin jokaiseen liitoskohtaan kolme reikää 6mm terällä. Sitten laitoin reikiin liimaa ja puutapit sen jälkeen kokosin pöydän. Seuraavaksi ajattelin että yöpöytä näyttäisi vähän tylsälle jos siinä ei olisi laatikkoa ja halusin jatkaa projektia vielä lisää.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uusi nettisivu!</title>
      <link>https://client0.r3ne.net/projects/project-01/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://client0.r3ne.net/projects/project-01/</guid>
      <description>Uusi nettisivu.
Linkki vanhalle nettisivulle: Dragon wizard
Näistä videoista oli apua Video1 Video2
linkki googleen: Googleen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My 1st post</title>
      <link>https://client0.r3ne.net/page/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 11:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://client0.r3ne.net/page/</guid>
      <description>Desc Text.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://client0.r3ne.net/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://client0.r3ne.net/about/</guid>
      <description>Yhteystiedot:
Jos tiedät mut niin tuu kysyy! Some:
YouTube: link Twitter: link Github: link </description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
